% !TEX root = ../Diplomschrift.tex
\documentclass[../Diplomschrift.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{VERTIEFENDE AUFGABENSTELLUNG} \cfoot{\thesection$\;$-$\;$V. AUFGABENSTELLUNG}
\subsection{Benjamin Egger}
%Layout, Prototyping, responsives Design, JavaScript (jQuery, asynchrone Abfragen), Mehrsprachigkeit
Ein sauberes Layout, sowie eine ansprechende Darstellung des Inhalts, ist ein absolutes Muss für jede Website. Deshalb ist es von Nöten, verschiedene Designideen zu kreieren und diese zu bewerten. Mithilfe einer Prototyping-Umgebung hat man nicht nur die Möglichkeit, verschiedene Designs zu entwerfen, sondern kann diese auch in eine Simulation der Website einbinden. Die Umsetzung des Layout-Designs erfolgt mit Sass, einem Prä-Prozessor für CSS, in Kombination mit HTML.\\\\
Da immer mehr Menschen ihr Smartphone und andere Mobilgeräte wie Tablets zum Surfen im Internet verwenden, ist es weiters wichtig, eine automatische Anpassung des Layouts an die Auflösung des Endgeräts zu gewährleisten. Man spricht in diesem Fall von \emph{Responsive Design}, zu Deutsch \emph{sich anpassendes Design}. \\\\
Um die Benutzerfreundlichkeit zu erweitern, werden asynchrone JavaScript-Abfragen in die Applikation integriert. Dadurch wird beispielsweise ermöglicht, dass nur jener Teil der Seite neu geladen wird, der sich ändert. Somit verbessert sich auch die Performance.
\subsection{Marian Gatt}
%Programmierung der Website, Datenbankprogrammierung, Benutzerverwaltung, Rechtsgrundlagen, Mehrsprachigkeit
%{\yhbu Vertiefende Aufgabenstellung laut Antrag.}
Nachdem die Datenbank erstellt wurde, war ein großer Teil meiner Aufgabe, den gesamten Zugriff auf diese Datenbank zu ermöglichen. Dafür sollen Datenbankklassen erstellt werden, welche anhand von verschiedensten Methoden genau diesen Datenbankzugriff abbilden, wobei etwaige Select-, Delete-, Update-, sowie Insert-Methoden zu programmieren sind.\\\\
Um dann natürlich eine funktionstüchtige Website als Benutzer nutzen zu können, bedarf es auch einer funktionierenden Verknüpfung zwischen Datenbank und Layout. Genau diese Verknüpfung sollte mithilfe des MVC-Prinzips realisiert werden. Mein Hauptaugenmerk liegt dabei auf der Model-, sowie Controllerprogrammierung. Weiters gibt es verschiedene Gruppen von Benutzern (Musiker, Band), welche ebenfalls entsprechend verwaltet werden sollen.\\\\
Außerdem soll die gesamte Website auf Mehrsprachigkeit beruhen. Somit ist dies eine weitere Funktionalität, welche auf der Website realisiert werden sollte, da mittlerweile nahezu jede Website eine solche Funktionalität besitzt.\\\\
Um auch bezüglich der rechtlichen Grundlagen bei der Erstellung der eigenen Website bestens gerüstet zu sein, informiere ich mich über diverse Rechtsgrundlagen, um beispielsweise Rechtsfolgen aufgrund einer Urheberrechtsverletzung zu umgehen.
\subsection{Jonas Ladner}
%Datenbankmodellierung, SQL-Programmierung, Umkreisberechnungen mittels Datenbankstandortdaten, progressive Web Application	
%{\yhbu Vertiefende Aufgabenstellung laut Antrag.}
Da die Datenbank das Fundament dieses Webprojektes bildet, musste diese unter Beachtung der wichtigsten Normalformen und Anomalien modelliert werden. Sobald das Datenbank-Model entworfen ist, sollte die Datenbank mittels Structured Query Language (SQL) erstellt werden.
\\\\
Mittels eines Datensatzes von geografischen Informationen sollte es dem Benutzer der Webseite möglich sein, einen Umkreis ausgehend vom eigenen Wohnort anzugeben, in welchem dann in weiterer Folge die Suche ausgeführt wird. Dadurch sollten die Suchresultate relevanter gestaltet werden.
\\\\
Damit jeder Websitebenutzer seinen Wohnort angeben kann, muss ein Datensatz gefunden werden, welcher den Anforderungen gerecht wird. Dieser Datensatz sollte dann für den Verwendungszweck aufbereitet, sowie in die Datenbank eingepflegt werden.
\\\\
Sobald die Websiteprogrammierung größtenteils abgeschlossen ist, sollte aus der Webanwendung eine Progressive Web Applikation (PWA) erstellt werden. Durch dieses neuartige Konzept kann das Benutzererlebnis wesentlich verbessert werden. Beispielsweise sollte es möglich sein, die PWA auf einem beliebigen Endgerät zu installieren, wobei das Prinzip hierbei einer klassischen Applikation sehr ähnelt.
%====================================================================================
\clearpage\vfill\newpage{}
%====================================================================================\textsl{}
\end{document}
